\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.16}

\title{Funzioni}
\author{Noacco Francesco}
\date{November 29, 2019}
\begin{document}
\maketitle
\section{Grafico funzione inversa}
Swoppo $x, y$ in ogni punto del grafico: \\
Faccio una simmetria rispetto alla retta $y=x$

\section{Esponenziale}
Funzione con base costante e argomento variabile \\
$a^x = exp_a(x)$ \\
$e^x = exp(x)$ \\
\begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[title=$a^x$]
      \addplot[
        domain=-3:3, 
        samples=100, 
        color=red,
    ]{e^x};
    \addlegendentry{$a > 1$}
      \addplot[
        domain=-3:3, 
        samples=100, 
        color=blue,
    ]{(1/e)^x};
    \addlegendentry{$a < 1$}
    \end{axis}
\end{tikzpicture}

\subsection{Disequazioni}
\begin{itemize}
    \item $a > 1$ \\
    $x_1 < x_2 \iff a^{x_1} < a^{x_2}$
    \item $a < 1$ \\
    $x
    _1 < x_2 \iff a^{x_1} > a^{x_2}$
\end{itemize}

\section{Logaritmo}
$log$: base $e$ \\
\begin{tikzpicture}
    \begin{axis}
        \addplot[
            domain=0:5,
            samples=100,
            color=red,
        ]{ln(x)};
    \end{axis}
\end{tikzpicture}
\begin{itemize}
    \item $a^{lg_ax}=x\,\,\,\,(x > 0)$
    \item $lg_aa^x=x\,\,\,(\forall x)$
\end{itemize}
$lg_a = exp_a^{-1}$ \\
$exp_a = lg_a^{-1}$

\subsection{Proprietà algebriche}
\subsubsection{Prodotto}
Il logaritmo di un prodotto è uguale alla somma dei logarimi\\
$log_a(xy) = lg_ax+lg_ay$\\
$log_a\frac{1}{x}=-lg_ax$\\
Il logarimo del quoziente è la differenza dei logaritmi \\
$log_a\frac{x}{y}=lg_ax-lg_ay$
\subsubsection{$x^\alpha$}
$lg_ax^\alpha=\alpha lg_ax$ \\
$x > 0, \alpha \in \mathbb R$

\subsection{Disuguaglianze}
\begin{itemize}
    \item $a > 1$ \\
    $x < y \iff lg_ax < lg_ay$
    \item $0 < a < 1$ \\
    $x < y \iff lg_ax > lg_ay$
\end{itemize}

\end{document}